SMARTONE 與 ERICSSON 聯手進行 5G 技術演示

4G 網絡早已融入日常生活，而自上年年底各大網絡商更力推 4.5G 上場，更積極著手準備下世代通訊標準 5G。昨日 SmarTone 就聯通 Ericsson 進行 5G 技術演示，預視新世代網絡擁有的能力 。

SmarTone 會繼續投資於 4.5G 網絡，並將NB-IoT (Narrow Band IoT) 與 LAA (Licensed Assisted Access ) 應用於 5G 上。

除了使用現有 LTE 網絡使用的頻譜之外，5G 更會用上高頻頻譜進行傳輸。

SmarTone 聯通 Ericsson 昨日進行了 5G 技術相關演示，以 5G 技術的基站，配合新一代的天線技術以及流動終端達成低延遲與高容量傳輸的效果 ，演示中最高傳輸速度可達 5.7Gbps 左右 。其他示範如實時操作機械臂、智能泊位與機械人控制等等，均受惠到5G的低延遲與 NB-IoT 技術提升網絡覆蓋的好處，未來更可將 5G 應用於 AR/VR、無人駕駛、密集 IoT 及智能城市等領域。

5G 的超低延遲特點使實時超遠距操作機械臂變得可能。

5G 將使用 MIMO 形式天線，未來將大幅小型化。

5G 技術相關演示中，最高傳輸速度可達 5.7Gbps 左右。

SmarTone 科技總裁鄒金根(左) 與 Ericsson香港及澳門技總裁李仲明 (右) 向媒體介紹5G技術演示。

SmarTone 科技總裁鄒金根表示，雖現行市場以 4.5G 為主要，但 SmarTone 希望推動5G發展 ，所以同長期合作伙伴 Ericsson 進行各樣合作 ，包括在本地開展 Innovation Hub，引發更多行業了解與研究對 5G的需求。Ericsson 香港及澳門技總裁李仲明稱，Ericsson 與 SmarTone 合作下進行了不少研究，並將研究成果應用於不同的計劃與應用之中。目前 5G 技術標準仍有待釐定，而一些國家如美國已制定那些頻段使用於5G上面，至於香港方面他認為仍需要時間去探討，及與 OFCA 方面進行溝通，他估計有機會應用 24-80GHz 之間的頻譜。

新品牌Smartone Ericsson

SMT 同其他香港電話台嘅最大分別

各電信商所採用的網路基建商各有不同。CSL的網路由華為建設，和電香港與電訊盈科的合營公司Genius Brand採用華為的網路裝置 ，數碼通則指定使用愛立信的網路基建作為其4G網路的供應商 ，而中國移動香港採用愛立信及中興通訊提供的4G網路基建 。

數碼通指出，之前一直為公司主要網絡設備供應商的愛立信，在未來五年將繼續為數碼通的核心網絡和無線接入網（RAN）的唯一供應商 。雙方亦已為在港推出LTE-Advanced及LTE-Advanced Pro的4.5G服務展開緊密合作，並為於日後在香港進一步發展5G網絡鋪路。

除了數碼通，香港電訊(06823)旗下csl.、和電香港(00215)旗下3香港及中國移動(00941)旗下中移香港，目前均分別與華為合作 ，將本身的4G服務提升至4.5G標準。

咪吹奏Smartone啦，一陣又鬼死咁多人過黎

當年帶頭cut無限plan
個個都話永不錄用
轉個頭就吹奏smt
香港人真係好善忘

行5G一秒用晒所有data

ok，大家轉去3，SMT已經夠人

smartone 開始多人

Smartone同hkbn會攬炒
情況親同當年啲人吹奏csl一樣
但3咁閪都有人吹奏

就

Smartone 真係好喎
3咁垃圾就算啦

又唔係任你上 38G都冇用

因為佢已經出返無限plan

發射同接收器擺到咁近， 又得一個人接收實好嫁
遲d 個個一齊迫速度一定又會受影響

5G 無限 128 kbs 任上

真係幾on9

Smartone 真係好狗 永不錄用

唔係無限plan真係無用

唔係pccw咩？個時smt比人屌到唔cut

巴打好波

到時一齊用咪又慢

重係只收到lte

個plan得5GB

到時唔覺意睇幾條高清片又冇晒

五線公路
不過限速五十

唔好講到5G咁遠住
講返4G 真係想問
呢一代仲會唔會有語音通話
依家打電話都轉返去用2G/3G
定係會用VoLTE取代2G/3G